韓女團Blackpink商業廣告太暴露 遭印尼禁播

〔中央社〕韓國知名女團Blackpink身穿迷你裙為印尼電商Shopee宣傳的一則電視廣告，遭到印尼當局下令禁播，引起Blackpink印尼粉絲的激烈反彈。

法新社報導，印尼廣播委員會（Indonesian Broadcasting Commission）昨晚以廣告不雅為由，命令國內11家電視臺停播這支廣告。

廣告播出後，印尼廣播委員會收到超過10萬人署名請願，要求撤下廣告。不過，這也引發了一場以牙還牙的行動，撤廣告的請願發起女性面臨開除的聲浪。

韓國知名女團Blackpink4名成員在廣告中載歌載舞，為印尼電商Shopee宣傳。印尼廣播委員會表示，這支廣告藐視全球最大穆斯林國家的道德規範。

Shopee回應表示，這是「非常寶貴的意見」；不過，公司補充說，廣告在播出之前已獲得另一個政府機關的同意。

印尼禁播Blackpink廣告的決定，已在印尼粉絲圈招致廣泛批評。

you can't blow this up